Введение
========

KAPPA - библиотека на C++ для расчета свойств неравновесных течений газов с внутренними степенями свободы. К библиотеке прилагается базы данных в формате YAML со свойствами частиц и параметрами различных моделей взаимодействия данных частиц.
Она позволяет использовать различные уровни описания (поуровневое, многотемпературное и однотемпературное приближение) смеси.

Все величины, возвращаемые функциями, а также хранящиеся в базах данных, даны в системе СИ. Все реализованные в библиотеке классы и функции находятся внутри пространства имен ``kappa``.

Типы классов
------------

В библиотеке реализованы следующие классы:


    #. ``Particle``, от него наследуют классы ``Molecule`` и ``Atom``. В объектах данных классов хранятся данные о частицах, при создании объекта данные загружаются из БД.

    #. ``Interaction``. В объектах данного класса хранятся данные о взаимодействии двух частиц, при создании объекта данные загружаются из БД.

    #. ``Approximation``, от него наследуют классы ``ApproximationMultiT``, ``ApproximationOneT``. Объекты данных классов содержат функции расчета теплоемкостей, стат. сумм, сечений упругих и неупругих столкновений, интегралов по данным сечениям в однокомпонентном газе. Данные объекты не привязаны к конкретным частицам. Класс ``Approximation`` предназначен для расчетов в поуровневом приближении, ``ApproximationMultiT``, ``ApproximationOneT`` - в многотемпературном и однотемпературном, соответственно.

    #. ``Mixture``, наследует от ``Approximation``. Объект данного класса описывает смесь газов в поуровневом приближении, хранит информацию о всех химических сортах в смеси и взаимодействиях между ними, имеет методы расчета теплоемкостей различных степеней свободы; коэффициентов теплопроводности, диффузии, сдвиговой вязкости, объемной вязкости; скорости физико-химической релаксации.


Установка
---------

Требования, сторонние библиотеки
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

    #. Компилятор с поддержкой C++11 (VS2015 и новее, Clang, GCC)

    #. Библиотека Armadillo C++ для линейной алгебры (доступна здесь: http://arma.sourceforge.net/)

    #. Библиотека yaml-cpp (доступна здесь: https://github.com/jbeder/yaml-cpp)

    #. boost (для решения ОДУ при расчете течений за ударными волнами и в соплах, доступна здесь: http://www.boost.org/)


Установка (Windows, VS2015+)
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

(Считается, что проект Kappa находится в директории Kappa; armadillo - в директории Armadillo, yaml-cpp - в директории yamllib)

  #. С помощью CMAKE необходимо создать проект для yaml-cpp, собрать его в режимах Release и Debug.

  #. Создается 64-битный проект. В раздел "Header files" в дереве проекта добавляется **kappa.hpp**

  #. В раздел "Source files" ("Файлы исходного кода") в дереве проекта добавляются все файлы из папок **Kappa/src/approximations**, **Kappa/src/Particles**, а также файлы **Interaction/interaction.cpp** и **numeric.cpp**

  #. В разделе C/C++ в пункте Include Directories ("Дополнительные каталоги включаемых файлов") добавляются папки **Kappa/src**, **Armadillo/include** и **yamllib/include**

  #. В разделе C/C++ - Preprocessor Definitions (C/C++ - Препроцессор - Определения препроцессора) добавляются строчки ``ARMA_USE_LAPACK`` и ``ARMA_USE_BLAS``

  #. В разделе Linker - General (Компоновщик - Общие) в меню Additional Library Directories (дополнительные каталоги библотек) добавляются папки **Armadillo/examples/lib_win64** и **yamllib**

  #. В разделе Linker - Input (Компоновщик - Ввод) в меню Additional Dependencies (Дополнительные зависимости) добавляются строки **lapack_win64_MT.lib** и **blas_win64_MT.lib**

  #. В разделе Linker - Input в меню Additional Dependencies для конфигурации Debug добавляется **libyaml-cppmdd.lib** (проект yaml-cpp, собранный в конфигурации Debug); для конфигурации Relase добавляется **libyaml-cppmd.lib** (проект yaml-cpp, собранный в конфигурации Release)

  #. Для проверки корректности настройки проекта в раздел "Source files" можно добавить файл Kappa/tests/particles/particleProperties.cpp и скомпилировать проект. Для работы программы также надо взять файлы lapack_win64_MT.dll и blas_win64_MT.dll из Armadillo/examples/lib_win64, скопировать их в директорию с запускаемым exe-файлом, а также скопировать в эту директорию файлы баз данных particles.yaml и interaction.yaml.


Список реализованных моделей и алгоритмов
-----------------------------------------

Коэффициенты скорости переходов колебательной энергии
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

  #. SSH (ссылка)

Коэффициенты скорости обменных реакций
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

  #. Аррениус (данные из)

Коэффициенты скорости диссоциации
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

  #. Модель Тринора--Маррона

Интегралы по сечениям упругих столкновений
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

  #. Модель твердых сфер

  #. Модель VSS (ссылка)

Времена релаксации
^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Алгоритмы расчета коэффициентов переноса
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

  #. . При расчете производится малое возмущение молярных долей компонент смеси для избежания проблем, вызванных исчезающими компонентами (компонентами, молярные доли которых стремятся к 0) --- подробнее алгоритм описан в .
